新娘「眾籌」搞豪華婚宴 要求人情最少$8800 結果下場超悲慘

加拿大女子蘇珊（Susan）在14歲時遇到了夢中人，18歲就訂婚，不久誕下一名孩子；月前蘇珊希望在委內瑞拉阿魯巴（ Aruba）的熱帶島嶼上舉行一場奢華的童話婚禮，花費料達6萬加元（約35萬港元），但她與未婚夫的存款只有1.5萬加元（約9萬港元），於是向親友「籌旗」，希望出席婚禮的賓客每人資助1500加元（約8800港元）。不過大多數親友都拒絕出席，令到蘇珊十分生氣。

蘇珊表示，伴娘願資助5000加元，未來的夫家也願意出3000加元，她請求其他人出1500加元並不算過份，「我們說得明白，如果不付款，就無得出席這個獨家婚禮。我是認真的，1500元算什麼？顯然完全是可在預算範圍內，我聽說有人要求更多呢！我們要求的不過是來自親朋好友的些許幫助。我明確要求送人情，沒有適當的資助要我們怎麼籌辦夢想婚禮呢？」

顯然，蘇珊此舉惹來許多親友嫌棄，認為她十分難纏，想法膚淺。她在facebook的長篇發洩文坦言對親友的反應感到非常震驚及失望，「更糟糕的是，距離婚禮只有一個月，取消一切將花費超過5000元。」

不過，蘇珊的未婚夫仍然希望如期完婚，建議到拉斯維加斯舉行簡單婚禮，豈料令蘇珊更火上加油，「他想要那些便宜、衣衫襤褸、骯髒、妓女般的拉斯維加斯婚禮，他傻了嗎？他並沒有為其可怕的建議道歉就離開了房間，我打電話給我的伴娘，但就沒有獲得同情，反而被指要求得太過，應該顧及預算。」

結果，未婚夫憤而離她而去，婚禮在舉行前4日取消，伴娘及姐妹團要求退還人情，但遭到蘇珊拒絕，揚言要等到她「因情緒而產生的困擾獲得補償」。蘇珊表示，發文後會關閉臉書facebook兩個月，獨自到南美洲旅行，與親友不再聯繫，希望擺脫事件帶給她的夢魘，然後會重開facebook，但就只會add「沒有在背後插她一刀的親友」。

眾籌你離婚我就比

加拿大港女

咁撚戇鳩既女人都有既

on9 01

點解個伴娘咁好人

公主癌

以為真係上網眾籌

痴撚線

冇咁大個頭就唔好戴咁大頂帽